Het bloed stroomde vrij in mijn aderen, maar een gewicht van wanhoop en wroeging gedrukt op mijn hart dat niets kon verwijderen.
De slaap vluchtte uit mijn ogen; Ik dwaalde als een boze geest, want ik had nog meer daden van onheil begaan beschrijving vreselijk, en nog veel meer (ik overtuigde mezelf) was er nog niet na  Maar mijn hart vloeide over van vriendelijkheid en de liefde voor deugd.
Ik was het leven begonnen met welwillende bedoelingen en dorstte naar het moment wanneer ik ze in de praktijk zou brengen en mezelf nuttig zou maken voor mijn kerel wezens.
Nu was alles vernietigd; in plaats van die sereniteit van het geweten waardoor ik met zelfgenoegzaamheid op het verleden kon terugkijken, en vandaar om de belofte van nieuwe hoop te verzamelen, werd ik gegrepen door spijt en het schuldgevoel, dat me meevoerde naar een hel van intense martelingen zoals geen taal kan beschrijven.
Deze gemoedstoestand sloeg op mijn gezondheid, die misschien nooit was volledig hersteld van de eerste schok die het had opgelopen.
